# Лабораторная работа №1

## Задание на лабораторную работу.

Разработать программу генерирующую набор данных, удовлетворяющих условию
варианта. Для всех вариантов: данные двумерные (используются только два признака).
Классификатор – логистическая регрессия (информация в методичке). Разбиение выборки
50%/50% (половина данных используется для обучения классификатора, половина для
оценки ошибки классификации).

## Результаты, которые необходимо получить в итоге:
1. Параметры генерации данных.
2. Графическое представления расположения набора данных (двумерный график, в
котором каждый класс обозначен своим цветом).
3. Матрицу ошибок.
4. Значение точности классификации.

## Генерирование данных
```python
X, y = make_blobs(
    n_samples=M, 
    centers=N, 
    n_features=2,
    cluster_std = 1.85,
    random_state=RAND
)
 
columns = {
    'first_feature': X[:, 0], 
    'second_feature': X[:, 1], 
    'target_value': y
}

df = pd.DataFrame(data = columns)
```
## Графическое представления расположения набора данных
![visualization](https://github.com/nvnovitskiy/artificial-intelligence-and-machine-learning/blob/main/task1/visual.png)

## Матрица ошибок
![heatmap](https://github.com/nvnovitskiy/artificial-intelligence-and-machine-learning/blob/main/task1/heat.png)

## Значение точности классификации
```python
print(f"Диапазон точности: {R1}-{R2}")
print(f"Точность модели: {accuracy_score(y_test, predictions)}")

Диапазон точности: 0.586-0.6
Точность модели: 0.8587257617728532
```
